%%
%% Author: Dario Chinelli
%% begin 2019-12-04
%% last mod 2022-02-02
%%

% Preamble
\documentclass{standalone}

% Packages
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\usepackage{import}

% Document
\begin{document}



Voglio ringraziare il Prof. Alessandro Drago, il Prof. Federico Toschi ed il Dr. Alessandro Corbetta per il supporto durante questo percorso di tesi, iniziato nei Paesi Bassi e conclusosi a Ferrara, e per l'aiuto essenziale nella scrittura di questo testo.
\\È grazie a loro che ho avuto la possibilità di vivere la mia esperienza ad Eindhoven.
\\Un ringraziamento onorario al Prof. Raffaele Tripiccione, per avermi messo in contatto con il \emph{Crowdflow Research Group}, permettendomi di partire e lavorare in un gruppo così tanto stimolante.
\\Ringrazio la mia famiglia, che negli anni ha creduto in me in questo impegnativo percorso di studi, in particolar modo un grazie va a mia madre che mi ha sostenuto in ogni modo e a mio padre.
\\Dedico questo traguardo ai miei nonni, Luciana, Francesca, Alcide ed Efisio che, tutti e quattro, sono stati per me dei secondi genitori ed importanti figure di riferimento durante tutta la mia crescita.
\\Antonello e Maria Pia che mi hanno accolto ed indirizzato per aiutarmi a riprendere a studiare dopo un periodo di stop, aiutandomi così a finire gli esami.
\\Abbracio mia sorella, Elena, che, parafrasando qualcuno di famoso, mi permette di viver senza nausea in questo mondo.
\\Ringrazio mia cugina Vittoria per l'attenta rilettura di questa tesi, ma anche per le gite in montagna.
\\Ringrazio Lina che mi ha aiutato e sopportato anche nei momenti più difficili, non senza fatica ma con grande amore e dedizione.
\\Saluto e ringrazio tutti i miei amici che mi hanno motivato e consigliato, rimanendo negli anni miei \emph{cari amici}.

\vspace*{8mm}
\hspace*{13.5cm} Dario



\end{document}
